中資行思想審查 羅家聰：深藍先得

中資行思想審查 羅家聰：深藍先得

【本報訊】交通銀行（香港）前首席經濟及策略師羅家聰，因透露其離職原因與中資機構難以接受異議聲音而備受關注，他昨出席港台節目《千禧年代》指，整個中資銀行業界都有思想審查，越來越多政治考慮，簡單而言「要好深藍先得」。他認為，經濟師需按客觀事實及數據作分析，假如連「走資」、「經濟下滑」等客觀分析都無法如實道出時，猶如欺騙顧客。對於有指中資機構避免聘用本港員工，他稱情況一直存在。

就羅家聰的遭遇，彭博訪問業界多個類似個案，早前摩根大通一位內地員工被拍到對示威者大喊「我們都是中國人」而遭毆打，報道引述知情者稱，自抗爭運動開始後，公司本港及內地員工溝通越來越少。

羅家聰

有員工被「篤灰」至內地

另一位於中資證劵公司任職的銀行家指，他是公司內少數支持抗爭的員工，但因擔心被舉報而未有與同事討論，他稱有員工發言與共產黨不一致的言論，被「篤灰」至內地高層。

另一位任職內地投資銀行員工Jason稱，公司高層多支持北京及譴責示威，而在香港生活多年的低級管理層則較支持遊行，他自己則對抗爭抱中間立場，稱兩邊都不想開罪，惟有在休息時間才與相熟同事討論事件。

金融服務諮詢公司Quinlan&Associates行政總裁Benjamin Quinlan表示，銀行業必須想方設法接納不同觀點的員工，不要讓銀行陷入或會影響自身品牌的爭議。他又指，企業既要在自由和開放思維之間保持平衡，同時確保員工繼續維持專業水準。